政府麻木不仁 9天死3人 照擴大接種群

在短短9日內出現3宗科興疫苗接種者死亡個案！但港府麻木不仁，未有正視問題，反而擴大接種群組。繼早前一名55歲女子接種科興疫苗死亡後，昨增一名71歲老翁接種疫苗後死亡，死者曾於上周三到私家診所接種科興疫苗，這亦屬本港首宗在私家診所接種後的死亡個案。據了解，該名死者是在九龍城一間私家診所接種。有醫生則認為，雖然接種疫苗跟引致死亡沒有直接關係，但觀乎過往曾有藥物在使用一段時間後對身體出現不良反應，認為專家不能太早斷言疫苗對接種者沒有其他生理上的影響。

衞生防護中心總監林文健表示，截至前日已有91,800人接種科興疫苗，1,200人接種復必泰疫苗，64%是60歲以上人士。截至本月6日下午4時，已接獲16宗接種後非嚴重的異常事件，45宗需送院的嚴重事件，當中病徵分別有暈眩、心悸及胸部不適等。

新冠疫苗臨床事件評估專家委員會共同召集人孔繁毅表示，近日接到4宗嚴重事件報告，包括兩宗死亡及兩宗深切治療部（ICU）個案，第一宗個案涉及一名55歲女子死亡，死者於本月2日接種科興疫苗，初步死因是急性心肌梗塞，死者有長期病患，包括高血壓及高血脂等，已交由死因裁判官跟進，但解剖初步結果顯示死者大動脈撕裂，影響頸內血管撕裂，故出現中風，考慮資料後認為死亡與接種疫苗沒有直接關係。

第二宗個案是80歲男子，上周六在深切接療部留醫，情況危殆，患者在本月1日接種科興疫苗，他有糖尿病、高血壓，亦曾中風，初步診斷是急性冠狀動脈綜合症，審視資料後顯示患者的病因與接種疫苗無關。

七旬婦打完科興 留醫ICU

另一召集人李卓廣表示，第3宗個案涉及一名72歲女子，出現高血糖高滲壓狀態，現於深切治療部留醫，她於本月6日接種科興疫苗，初步資料顯示該患者的情況轉差，是沒有定期注射胰島素，若患者如有接受胰島素治療，不應自行停藥，否則血糖會有大波幅。

至於最新一名昨日離世的71歲老翁，本月3日接種科興疫苗，由於該死者在短時間內離世，要有足夠的解剖報告資料才可做評估。死者本身沒有特別大病歷，多年前有甲狀腺問題。據悉，該名死者接種疫苗後4日，於前晚睡覺後昏迷不醒，昨日凌晨時分，其妻察覺有異，召救護車送他入聯合醫院急症室搶救，醫生懷疑死者當時是心臟病發，曾為他進行心外壓，但病情惡化最終不治。

另外，有指該名老翁是九龍城晴朗商場的晴朗醫療中心，由醫生陳焯雄為其接種疫苗，陳昨晚回覆本報查詢時未有正面承認，但就指「老翁所有情況，我們已交給衞生署」，又稱對事件深感難過，亦非常同情他的家人。

注射復必泰後 首有兩人送院

至於首宗死亡個案，即該名63歲男子，專家上星期亦到現場觀看解剖情況，目前認為結果與早前交代的一樣，即死者有嚴重冠心病，導致嚴重心肌梗塞及肺水腫，出現呼吸衰竭死亡。政府深夜公布，截至昨日零時零分的過往24小時，共有8宗由社區疫苗接種中心送院個案，5宗毋須留院、2宗已出院、1宗留院觀察。根據接種地點，其中兩宗更是由復必泰接種中心發生，是首次有人注射該款疫苗後送院。

公共醫療醫生協會會長馬仲儀指，近日收到不少前線同事關注，對於協助接種疫苗工作上感為難，因為港府的相關指引並不清晰，未有說明那些人可接種，那些人不可接種，變相將接種責任推給私家醫生。她又指，雖然注射疫苗對於死亡沒有直接關係，但有部分個案在接種疫苗後均出現心臟疾病，認為專家亦須考慮當中的因素，觀察疫苗接種者在其他生理上的影響。

估報紙

東方。

我地仲有500萬沉默大多數 吳京

想靠打針拎錢既可以死心啦

好事後
反正廢老太多

打其他就有機會
科興點會死人 班老坑虛不受補咋

班藍屍比共府利用試大劣疫苗，又死人又成，跟住警犬見到咁立即轉打復必泰

政府應該改下派彩原則啦，應該轉做打完針後七日內有咩病就包醫，無論咩事死就即派錢

用生命交智商稅

派5000都孤寒到碌柒咁
你死完就想正苦大方派200萬？？？？？

藍屍用條命比柒婆向中共擦鞋
這時候只要笑就可以了

方向日報呢排咩事

寫得仲誇張過毒果

死緊的廢人好事

而家唔洗要廢老票
又可以做白老鼠拎數據
唔緊要 繼續打

驚打死哂啲廢老佢報紙無客

可能係冇食早餐又或者空肚食早餐先出事
反正就唔關科興事

唔想做忠誠廢物咪扮下野反

幫阿爺散貨， quota都未達標

因報

出事後
方向程萬里: 香港人傾向咩嘢疫苗都唔打，廢柴政府自己啃晒佢

遲D正苦可能強制要打

忠誠反對派

方向小鬧大幫忙，最後方向都死死氣地叫藍屍們「既然政府出動埋警方鼓勵市民接種新世界疫苗，讀者們為已為人，安心打針，有長期病患都要喊住打」